# Teoria 3

## ðŸ”¢ Potenciacion

b^5 = aqui estamos diciendo que b es la base y que 5 es el exponente esto se traduce a ->

2^5 = 2.2.2.2

### ðŸ”¢ Regla de los signos y potencia con base negativa

En el caso de tener una base negativa se veria algo asi ->

(-2)^4 = (-2).(-2).(-2).(-2)

Esto se resuelve de la siguiente forma (recordar regla de signos)

```
+ x + = +
- x - = +
+ x - = -
- x + = -
```

(-2)^4 = 4.(-2).(-2) -> (-2)^4 = (-8).(-2) -> (-2)^4 = 16

Cuando tenemos un exponente par el resultado es positivo
Cuando tenemos un exponente inpar el resultado es negativo

Esto pasa por que ->

(-2)^2 = (-2).(-2) = -4
(-2)^3 = (-2).(-2).(-2) = 4.(-2) = -8

### ðŸ”¢ Regla de los signos y potencia con exponente negativo

Cuando el exponente es positivo mientras mas grande, mas veces multiplicamos
Mientras que cuando es negativo hacemos lo contrario lo cual es dividir

Eliminamos el signo negativo pasandolo a una fraccion con un 1 arriba
2^-4 = 1/2^4

Esto es lo mismo que lo de arriba
2^-4 = 1/2.2.2.2 = 1/16

La regla de los signos sigue cumpliendose ->

(-2)^-3 = 1/(-2).(-2).(-2) = 1/-8 = -1/8

### ðŸ”¢ Regla de los signos, uso correcto del parentesis

Si usamos parentesis
(-2)^2 = 2

Si no hay parentesis el signo menos esta fuera de la potencia ya que equivale a hacer por -1

-2^2 = (-1).2^2 = (-1).(4) = -4

### ðŸ”¢ Sumando potencias

Caso sencillo ->

3^2 = 3.3 = 9

Sumando potencias de misma base ->

3^2 + 3^2 = 3.3 + 3.3 = 9 + 9 = 18

Con potencia diferente no se pueden sumar, hay que resolver por separado

3^2 + 3^2 = 2.(3^2) = 2.3^2 = 2.9 = 18
3^2 + 3^3 = 3.3 + 3.3.3 = 9 + 27 = 36

Lo mismo si base diferente y mismo exponente, hay que resolver por separado

2^3 + 3^3 = 2.2.2 + 3.3.3 = 8 + 27 = 35

### ðŸ”¢ Multiplicando potencias

Caso de misma base se suman los exponentes

2^3 . 2^2 . 3^2 = 2^(2+3) . 3^2 = 2^5 . 3^2 = 32 . 9 = 288

Caso de base diferente no se puede multiplicar excepto casos como ->

4^3 . 2^5 ya que 2.2 == 4

2 Seria la base para ambos casos entonces lo podemos escribir como 2^2 con potencia 3 entre parentesis

(2^2)^3 . 2^5 = 2^(2.3) . 2^5 = 2^6 . 2^5 = 2^11 = 2048

### ðŸ”¢ Dividiendo potencias

En el caso que tengamos un exponente negativo, aplicamos lo que vimos antes de pasar a fraccion

2^-4 = 1/2^4

Ahora con un ejemplo

```
2^5
---  = 2^5 . 2^-4 = 2^5+(-4) = 2^5-4 = 2
2^4
```

Cuando es una razon de potencias, movemos las cosas de arriba o abajo cambiamos su signo

![Ejemplo](https://i.imgur.com/80Ecl9V.png)

Mejor igual usar parentesis

![Ejemplo](https://i.imgur.com/UA6WrOZ.png)

- Cuando una potencia esta en el denominador es como si tuviera en el numerador, pero el exponente cambiado de signo
- Cuando dividimos potencias de la misma base, se resuelve restando sus exponentes

### ðŸ”¢ Errores comunes
